
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [3. 无重复字符的最长子串](https://leetcode-cn.com/problems/longest-substring-without-repeating-characters/)

## 題目描述

<p>给定一个字符串 <code>s</code> ，请你找出其中不含有重复字符的 <strong>最长子串 </strong>的长度。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre>
<strong>输入: </strong>s = "abcabcbb"
<strong>输出: </strong>3 
<strong>解释:</strong> 因为无重复字符的最长子串是 <code>"abc"，所以其</code>长度为 3。
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre>
<strong>输入: </strong>s = "bbbbb"
<strong>输出: </strong>1
<strong>解释: </strong>因为无重复字符的最长子串是 <code>"b"</code>，所以其长度为 1。
</pre>

<p><strong>示例 3:</strong></p>

<pre>
<strong>输入: </strong>s = "pwwkew"
<strong>输出: </strong>3
<strong>解释: </strong>因为无重复字符的最长子串是 <code>"wke"</code>，所以其长度为 3。
     请注意，你的答案必须是 <strong>子串 </strong>的长度，<code>"pwke"</code> 是一个<em>子序列，</em>不是子串。
</pre>

<p><strong>示例 4:</strong></p>

<pre>
<strong>输入: </strong>s = ""
<strong>输出: </strong>0
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>0 <= s.length <= 5 * 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>s</code> 由英文字母、数字、符号和空格组成</li>
</ul>


## 相關題目

- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)
- [滑动窗口](https://leetcode-cn.com/tag/sliding-window)

## 相似題目

- [至多包含两个不同字符的最长子串](../longest-substring-with-at-most-two-distinct-characters/README.md)
- [至多包含 K 个不同字符的最长子串](../longest-substring-with-at-most-k-distinct-characters/README.md)
- [K 个不同整数的子数组](../subarrays-with-k-different-integers/README.md)
